\chapter*{Remerciements}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Remerciements}

\hspace{\parindent} À l'issue de ce stage, je tiens à exprimer ma profonde gratitude envers Madame \textbf{Dania ELGHISSASSI}, monsieur \textbf{Doraid SEDDIKI} et monsieur \textbf{Faycal Bellamine}, pour leur généreuse contribution à la réalisation de mon projet de fin d'études au sein de B3G. Leur soutien et leurs conseils ont été d'une aide inestimable.

Je souhaite également exprimer ma sincère gratitude envers Monsieur \textbf{Yann BEN MAISSA}, mon encadrant interne et professeur, pour son soutien indéfectible tout au long de cette période. Je lui suis infiniment reconnaissant pour son suivi attentif, son engagement constant, ses conseils éclairés, et son encouragement permanent, qui ont été les fondements de cet encadrement de qualité. Ses cours ont également grandement contribué à ma réussite, en me fournissant une solide base de connaissances et en m'aidant à développer des compétences essentielles pour ce stage. Ses enseignements ont joué un rôle crucial dans la compréhension et l'application des concepts nécessaires pour mener à bien mes projets.

Je suis reconnaissant aux membres du jury, Mme \textbf{DAHMANI Safae} et Pr. \textbf{NAJA Najib} pour leur participation à l'évaluation de ce rapport de stage et la supervision de ma présentation. Leur temps et leurs commentaires réfléchis sont grandement appréciés.

Je tiens également à exprimer ma sincère gratitude envers Monsieur \textbf{ABOUZID Reda} et Monsieur \textbf{Abdelhadi BABENGHANMI}, mes encadrants à B3G, pour leurs précieux conseils, leurs recommandations avisées et leur soutien inébranlable tout au long de mon projet de fin d’études. Leur expertise et leur accueil chaleureux ont été d'une valeur inestimable pour mon développement professionnel.


Je remercie également toute l'équipe de B3G pour leur accueil chaleureux et leur précieuse assistance tout au long de mon stage. Leur disponibilité et leur volonté de partager leur expertise ont grandement enrichi mon parcours professionnel.

Enfin, je souhaite exprimer ma gratitude envers mes parents, mes amis et tous ceux qui m'ont conseillé et relu attentivement le présent rapport de projet de fin d’études pour m’aider à en améliorer la qualité et la consistance. A tous je vous dis merci.

